\chapter*{Design mål}
I projektet er der mange formål som skal opfyldes, men det er desværre
ikke altid muligt at opfylde alle krav samtidig. Derfor er denne
prioriterede liste over designmålene for integration af procedurer og
apparater udarbejdet:
\begin{enumerate}
\item Fjernelse af alle procedurer som inddrager brugen af papir.
\item Hensigtsmæssig patientlogistik.
\item Hensigtsmæssige arbejdsprocedurer.
\item God brugbarhed for dem, som skal betjene udstyret.
\item Forhindring af fejl.
\item Høj systemrobusthed.
\item God ydeevne.
\item Minimering af vedligeholdelsesbyrden.
\item Lave drifts- og anskaffelsesomkostninger.
\item Logning af hændelser i systemet.
\end{enumerate}

\noindent Lad os se nærmere på de enkelte punkter og bevæggrundene til deres
prioritering på listen.

Rette rette rette rette

\section*{1. Fjernelse af alle procedurer som inddrager brugen af papir.}
Da afdelingen netop er blevet pålagt at arbejde papirløst, er det en
af topprioriteterne i projektet at fjerne alle procedurer som
bruger eller producerer data på papir.

\section*{2. Hensigtsmæssig patientlogistik.}
Der vil blive ændret på arbejdsprocedurerne mange steder på afdelingen.
Af hensyn til patienterne er det derfor vigtigt at holde fokus på
deres logistik i disse ændringer.

Eftersom vi mange steder på afdelingen kommer til at ændre meget på
arbejdsprocedurerne er det vigtigt at der blivar sat stor fokus på
hvordan patienterne kommer til at mærke disse ændringer, og at de
kommer til at opleve det som en forbedring, eller slet ikke.

\section*{3. Hensigtsmæssige arbejdsprocedurer.}
For personalet på afdelingen er det ligeledes vigtigt at
arbejdsprocedurer bliver lavet på en hensigsmæssig måde, så der ikke
bliver introduceret uhensigsmæssigheder for de ansatte i forbindelse
med de nye procedurer.

\section*{4. God brugbarhed for dem, som skal betjene udstyret.}
Det skal være intuitivt nemt at forstå hvordan udstyret skal betjenes
så det ikke kræver en lang introduktion, inden brugerne kan benytte
systemerne med fuldt udbytte.

\section*{5. Forhindring af fejl.}
Systemerne skal desgines så det i så lang udstrækning som det er
muligt kan forhindre at der sker fejl.

\section*{6. Høj systemrobusthed.}
Systerne skal designes så de er fejltollerante, dvs. de skal ikke
blive ustabile eller holde op med fungere fordi dets omgivelser ikke
opfører sig korrekt eller som forventet.

\section*{7. God ydeevne.}
Systemerne skal designes så de ikke sløver arbejdsgangen. Alle svartider
skal være små så brugerne ikke bliver utålmodige og systemerne skal
være interaktive og responsive under brugen.

\section*{8. Minimering af vedligeholdelsesbyrden}
Systemerne skal desgines sådan at de er nemme at vedligeholde,
udskifte eller udbygge, så det ikke kommer til at kræve ret meget
arbejde fra det tekniske personale.

\section*{9. Lave drifts- og anskaffelsesomkostninger.}
Systemerne skal være så billige som muligt i anskaffelse, så de ikke
bliver en stor økonomisk byrde for afdeligen, hvilket i så fald ville
medføre en længere udruldningstid.

\section*{10. Logning af hændelser i systemet.}
Alle systemer skal lagre alle udførte delopgaver et let tilgængeligt
sted på en måde som er læsbar af mennesker. Dette skal gøres for at
sikre gode muligheder for trackning af hændelser i systemet uden at
man rent faktisk skal bringe dette ud af drift eller på lingende vis
påvirke den daglige drift.

\fixme{Afrunding / konklusion}